取消香港關係法，貿易戰加既關稅同條款包埋香港既話

即係唔止變到同大陸之前一樣加25%
係包埋貿易戰呢幾輪會加果D關稅都預埋香港

要搵第二隻白手套
有邊個國家敢做？

根本無地區可以代替到香港
支支以後想爬番起身都無可能了

之前我已經有講過，貿易戰，香港夾係中間一定係最傷
因為好多所謂港資出口啲貨去歐美
美國啲單係好多
依家加咁多關稅
港資貿易公司可以執笠
反而中資大陸公司都仲可以轉型做內需捱耐啲

成個經濟結構就係中間人
而家跳樓都得

最起碼，會死曬一渣做貿易既港資公司先
大陸玩內需未咁快爆
歐盟，日韓未必咁快跟隊(特別係歐盟)
但香港呢D公司就死硬

所以本地股係食得屎

上去多謝侵侵：

跟住就應該係金融戰了
大貓拜拜

明知自己係中間人唔去玩左右逢源
而走去全力奶一邊
港共真係天生弱智

香港都無輸出架啦 得金融同地產 驚西咩

準備失業了

根本無得佢地揀
睇下早幾年4大有幾件富豪都搞到要坐監啦
司法，執法，立法都控制曬
要搞你真係話都無咁易
D資產又全部都係重資產，走又走唔甩
早幾日恆指大跌，個個富豪都蝕成幾十億
得大劉輸5億

做進出口既，一係轉型返大陸玩內需都仲有得做下既
一係就發展本地市場
至於出口啦WO，食得屎，應該無單

香港班友最撚on9係做中間人生意又要奶死一邊，仲要八成資產係地產物業想走都冇得你走

其實唔會好多網店貨都唔洗報正稅，除非佢cut埋，cut完amazon都收皮

特別係新鴻基同恆基，最撚多地同物業，想走都走唔到
4叔成世人就淨係識炒炒賣賣啲樓

本身呢行已經要收皮
影響不大

大佬，網店呢D已經係新經濟野
講緊係做外貿，出口公司
你睇返香港依家個就業數據
D人係打緊咩工先啦
網店

你就影響唔大
幾多人返緊相關既工
個產業鏈養緊幾多人
影響唔大
淨係物流業都講緊幾十萬人

一頂綠帽的風波

做緊美水乜撚嘢新經濟，好撚多年啦

所以外國人係好少咁玩地產大部份資產係技術同專利，想搬就搬，咁大量渣住地產都係香港班富豪特色

本身呢d都係會必定發生嘅嘢
一早預咗
真係無撚計㗎喎
即係你企喺棵蘋果樹下面
地心吸力影響下
個蘋果跌落嚟扑柒中你
都係必然嘅事
仲一定會痛添

又唔係你坐喺屋企
有個賊無情白事拎個蘋果潛入再掟你個頭

大把公司半貨報正半貨走水衝關架啦

台灣 新加坡？

你依家網購個地點係香港先可以搞退稅
取消左關係法，有機會係無得退稅
同埋唔好真係當香港好多人識網購啦
香港啲人好撚落後架渣

澳門囉哈哈
話時話美國有冇俾澳門獨立關稅地位？

外行

咁理論上，大城市玩地產係無得輸架WO
過去十年亦都證明到4大係好識玩
玩創科，香港無人才，全部由零開始
燒錢架WO
班人對香港又唔洗負責任
華人個概念只係停留係：做生意/買賣
買賣買賣，蝕本生意咪執笠

你呢個例子想點

澳門又唔係做開港口
冇用啦

台灣應該係啦
依家開始執緊啲法律同國際接軌

無

問題咪黎你做生意會唔會賣死一樣野，唔係佢地識玩，係成個港共政府都配合佢地，如果真係自由市場去美國咁玩，應該一早死左，麥當勞玩地產都識開間快餐出黎扮下野

咁你解釋下囉
我就唔係好識你講既網店點樣去替代曬現有咁多進口野

你好戇鳩， 係支那最傷
之前靠香港頂住

其實而家佢要啲防疫用品台灣完全可以供應
台灣隊：醫療用品

根本上就吹你唔漲
你中共反而仲要人哋供應糧食
往死裏打就最啱㗎啦

咁你要睇返，香港本身就係靠賣地去撐起個稅收
你估真係靠薪俸稅果雞碎咁多咩

四個主要行業的就業人數
貿易及物流 718,500(2018年)

支那入邊而家都五勞七傷啦
佢個內需唔會大到咁，當全場人冇工開全場人嘅生活就等於三和市場入邊嗰啲低端人口
同埋最重要支撐支那入邊嘅就業其實就係外資嘅廠
要不斷咁往印度越南遷移
而家只要等佢失業率瘋狂爆破，全場乞食
咁就Done

呢個世界有樣野叫內需

要記住澳門個法律體制其實就係大陸法
唔係普通法
同埋外國人不嬲都只會當佢係一個中國城市
同香港唔同香港都有啲國際知名度

搞埋澳門都唔出奇

所以我諗唔明，點解中国咁撚大個國家呢十幾年會發展到連自給自足都做唔到

搞到買唔起進口貨嗰陣，其實中国平民嘅生活都係會仆街

你要大陸人我指接觸個世界嗰d
一世只用大陸貨佢一定慘到想死

改革開放前，大陸係乜都無，點自給自足
依家既大陸係成條供應鏈係齊，點可以咁比較
而且，歐盟擺明就係想美國退出大陸市場，順手食埋個市場份額

點解中国咁撚大個國家呢十幾年會發展到連自給自足都做唔到

呢個全球化問題，唔係大陸獨有既問題
你GOOGLE下咩叫【絕對優勢】

你講到平民有得揀咁
有權勢/有錢既點都可以買到
北韓金家咪一樣玩到奢侈品

我知咩係絕對優勢，但對於一個人口咁多嘅大國嚟講，食物供應做唔做到自給自足直情會影響國家安全

中国到而家仲未發展到科技化耕種真係

但歐盟真係好大隱憂

咁地產商劈價賣樓未

爽

Push

大陸N年前發明左個雜交水稻都算係提高左好多產量啦
不過佢搞改革開放，好多農地改變用途黎起樓同廠
科技化耕種，你指既係粗放式耕種?大陸依家有玩，不過密集式其實產量仲高D，講到尾都係勞力成本問題
啲人唔願耕田
最後都係去返比較優勢既問題

加價就會

貿易協議嘅數，可以由香港埋單

講真，公務員又贏

啲公司應該唔會放棄美國市場
但關稅個加幅又唔可以反映返落售價
只可以減成本去抵消個關稅
即係港豬人工

佢地以為自己比好多架

剛需又贏

咁係真係俾左好多，但唔係薪俸稅反映姐
係租金，物價，樓價反映出黎
租金成本貴=交相對高既稅
所以租租先係交最多稅既水魚

人工已經好低 再低真係要炒人執笠

一定唔會出手，美國好難搵第二個地方似香港咁搵錢法，其他國家都唔會放棄香港呢個肥豬肉
再者都係口講想恐嚇中共，中共只要企硬就冇事，次次外國講要制裁香港都冇咗件事

唔會囉
人工再低都會有人做
大把人奴性好高，頂爛市
黎緊一定係滯脹
人工唔加，有機會減
物價又唔減，分分鍾仲會加
兩頭燒

依加佢地產能過剩，先會提出「一帶一路」。內需早就填滿左，否則都唔洗「一帶一路」啦

你無撚ON9啦
你唔好以為香港係美國少有既貿易順差地方就以為美國係香港搵好多錢先得架
講緊都只係十年3千幾億美金渣
睇下美國個國債要還幾多息先啦
呢獲就擺明砌大陸，閂香港呢個後門水喉
美國自己印錢仲快過係香港賺果雞碎咁多啦

產能過剩係製作業，一級二級生產果D
內需係美團，海底撈呢D
唔洗食飯同屙屎咩

例如美國嗰種高度機械化同科學分析耕種方法/農地狀況，
好少人已經可以管理到大片農地

中国嘅農民仲喺度on99望天打掛咁，用埋晒啲上世紀嘅農耕機。最神奇係有大量農民見到嗰期興咩農作物就all in去種，完全唔理自己塊地啱唔啱種/未來仲有冇需求，跟住就仆晒街噉

岩呀，幾時有錯覺港共係獨立？
不嬲都係支那一部分黎，披左塊香港皮姐

乜咁興奮呀
都未郁金融，郁埋金融就正式收皮

蝕本生意咪執笠？nonono
蝕本生意叫政府埋單

其實美國果隻叫粗放式，生產成本一啲都唔低，資金同技術要求又高
係靠政府補貼
反而大陸果種叫密集式耕種，產量係高D，但問題要好多人手
同埋大陸依家都好多北佬落南方買曬D地玩粗放
其實粗放式係好浪費資源，依家中學無教呢D咩?

講緊貿易同物流都成80萬人
好難唔興奮
想知幾多公司捱到呢個浪

美國仲要利用香港係亞洲做金融同貿易。今次只係口講恐嚇，只要中共企硬，根本冇事。有邊次真係出手？
中環外資同鬼佬都係：最緊要有錢搵，香港有民主關我撚事

我唔覺得係咁囉
大大個美股係度，洗咩要用恆指黎資集?

唔制裁埋香港，留條後路俾大陸吊命?

郁埋金融失業率50% gogogo
大力D啦侵侵

係，六億人月入一千，李克強講。點谷內需？

唔知，就算有教過咁耐都唔記得晒喇

其實我最想知係當中国人買唔起外國糧食嗰陣，內部供應會唔會唔夠到出現飢荒

佢出手就最好，因為次次得個講，最後都唔捨得放棄香港的利益，先令中共同港共唔驚，企硬。
我諗聽日班官員同保皇狗都會開記者會話：我地唔怕，堅決維護中國主權，反對美國干預之類

內需撚撐得起成個支那咩 根本就世界工廠 除左華為抖音無咩其他品牌去到外國 你話本身多外國牌子落單 就業好咪有錢消費 當世界工廠被cut曬單 自己品牌又賣唔到出去 有幾多內需可以養到13億人

金融業得唔夠30萬人

我有話谷?
靠內需
同谷內需
兩樣野黎
14億人唔洗衣食住行?

姐係你係睇好佢地第三級 服務行業依啲會升...
都有道理既

但中國經濟支柱係班農民工，如果無人要佢生產既野，農民工仲點有野做？

應該唔會飢荒
果陣大躍進係本身天災再夾埋計劃生產先搞到最後飢荒，成個過程係幾年
即係如果大陸依家俾歐美杯葛都好，都唔會下年就飢荒
何況，歐盟擺明就企大陸呢邊
14億人市場吸引力太大

14億市場都放棄得
洗唔洗計較一個香港，一年先得3XX億順差

頂，一早要開香檳

除左華為抖音無咩其他品牌去到外國

咁平時其他產品點黎?

自己品牌又賣唔到出去 有幾多內需可以養到13億人[sosad]

大佬，你出口同內需兩樣野溝埋黎講?

啊！！！歐盟！！！
係嘅，就算係新冷戰都唔會咁快見到顯著影響
多得中共，而家其實已經加速咗好多，係要畀啲耐性嘅

但中國經濟支柱係班農民工

大陸同香港唔同，有樣野叫返鄉下
係城市無得撈咪大不了返鄉下

其實依家除左美國係擺明車馬想杯葛大陸
但你見歐盟同俄羅斯有出聲?
日韓都未表態啦
如果美國退出大陸市場
歐盟仲唔食埋美國果個份額?
到時咪變左美國ON99被孤立

已經係好撚簡單既概念
14億人
內需
GDP
衣食住行
我唔明點解講到可以諗到即刻餓死
衰到香港依家咁，都未有人BBQ同掛蠟鴨啦，空中飛人啦
都唔好講咩日日大把人去睇樓

一路有連登仔咬住中國連糧食都唔可以自給自足
但中國其實係可以糧食自給自足
只係如果單靠自給自足
糧食既價格浮動會好大

歐盟唔係傻既
想上位一定靠呢鋪
除非想一直做美國條o靚

好似岩岩先係巴西買左批大豆

《彭博》引述消息人士指，中國正購買10多批巴西大豆船貨，中國在中美貿易日益緊張下，以確保從其他地方穩定大豆供應。

樓上講到就黎人食人咁

你知，我知，大陸，美國，歐盟，俄羅斯都知
連登仔唔知

最後嗰句好有喜感
雖然打擊中國係兩黨共識，但都係擔心一個唔覺意畀china joe當選咗嘅話會有影響
但又諗呢年大家本來咪又係盲舂舂咁見步行步，暫時嚟到呢刻都已經算係咁，只有繼續撐落去呢條路

雖然打擊中國係兩黨共識

民主黨一定唔係打擊中國係主要路線
如果拜登上台，應該會係修補返同歐盟個關係
之後會行返以前奧巴馬果套
用外交為主，人權牌呢D，去同大陸傾
至於奧巴馬/民主黨呢套對大陸有無用
你可以睇返奧巴馬執政果8年對大陸做既圍堵政策有無效

咁就正

係我角度
要中共係政策上有咩改變
不如等中共自己換領導人仲快d

老毛特意留返個對外窗口，被班傻閪封死了

選拜登同選韓國瑜一樣on9香港人可以幫手宣傳下

你睇返D專家講野其實係算好準
話啲疫苗要最快一年先整到，依家計落都差唔多一年
早十年前，已經有專家出過研究報告，大概去到2045年左右，大陸個GDP就趕上美國，唔係侵當選出黎打鳩大陸，撳住大陸個發展趨勢，過多十年，應該全世界都奶共，到時美國根本無力回天，係呢個時間點打鳩大陸係算好岩。
以前民主黨果套理念係想扶植大陸，以為大陸有錢就可以慢慢教化
但估唔到大陸發展左套中國模式出黎

喂你當攬炒係口號呀？
之前講左有樓賣樓
有多餘錢換晒美金
儲物資

你講得好岩
事實真係咁
果陣以為習種坐8年就換人
點知佢修憲
依家要望佢早啲死
不過大陸如果全面左傾
要再出多個鄧小平去扭轉個鐘擺都幾難
事關果陣文革，大陸人食左十幾年屎先盡地一鋪搞改革
分分鍾大陸打後幾十年都係行伊朗/北韓/俄羅斯咁
行中國模式玩幾十年

連登主流係話唔好搞美國大選
原因係美國人好敏感外人搞佢地大選
當年老蔣搞杜魯門，最後被閂水喉

依家有話唔支持?

所以有時都會覺得啲嘢係整定
咁啱喺中国發展得幾好，但又未完全蠶食晒個世界嗰陣，出咗個想做千古一帝嘅小學生
又好彩侵咁啱呢期選到美國總統
計返習近平呢個年齡層，其實就係最受文革影響嘅嗰代
真係整定

已鳴謝！

澳門靠旅遊業，唔係進出口，驚西。。。

美國可以自給自足嗎

笑到最後

有冇師兄解釋下人民幣會唔會眨值
藍絲家族拍晒手喎

貶緊啦
美元都會貶

佢班傻閪比支共洗晒腦 乜都唔撚信 好痴線
以為人民幣會升

依家個情況係大陸仲係好疊水，產業鏈又齊
陰乾大陸，最後先剪羊，好似打俄羅斯咁
所以都係要睇埋個11月大選

升同跌係相對既
咁事實美國又真係印左好多美金
如果呢獲隊唔冧大陸，計返數，大陸下個十年就要上架啦
純粹睇基本面，大陸唔係吹到咁弱，起碼仲有5釐息
唔可以話你D親戚傻，只係佢地睇野太理性
某程度上，佢地可能先係做得岩果個

我想請問有邊次講到咁白呀

其實到佢哋話驚咩

咁個個都係等美國出咗聲先得喇

一帶一路，高科技轉型，內需，利誘其他地方同佢合作，自由行歐美版

維尼呢次 真係玩大左
激嬲 侵侵

我公司8成都係美國飛機貨 係咪即係玩撚完

中國製造2025 變 中共沒落2020

黑仔強話大劣有6億人月入不足一千人仔，靠內需都係等收皮

條供應鏈美日一唔玩就收得皮
仲要依家生產成本唔夠東南亞低
又要硬食美國關稅
真係睇唔出留係支那對歐洲咁有吸引力

咪叫曬d人返鄉下 仲有讚億 可以頂一段時間
但香港生意 一定 就好快byebye

香港又唔似大陸 勞工法保障
班有錢人 話執就執 唔洗搞好耐

睇到香港咁高
當美國整死支那世界工廠地位
仲有冇需要保留香港呢個門口？

航空運輸都會收皮
度度都唔批visa

大家可以拎綜援 反正海洋公園都收到50幾億

澳門😂😂

正呀

應該會低到連最低工資都冇

又加 大陸點會比
鎖國啦

十年前：十年後上海會取代香港
呢幾年又話深圳 再遲啲話埋海南島

點換呀人哋永續

咁咪好囉叫佢哋入多啲人民幣
不嬲都係咁同啲藍同事講

快D病死

咁更加唔可以武統台灣
甚至要比蔡英文撚狗咁撚

而坡國點解要理支那

咁仲有啲1000，1200同1500個啲呢？

台灣難啲，行大陸法，加上英語水平唔高

開稅一加 第一班做炮灰係咪飲食同零售？

你都弱智，七傷拳都叫打人七分自傷三分
依家係打人一分自傷九分

美國可以
單講農產品，支那係輸入國，美國係輸出國
支那就嚟可以食草

好簡單 錢

好多單都係外國品牌叫中國廠代工ga wor
例如蘋果廠 例如大量名牌衫名牌袋
我諗你意思係無牌子個d中國製造產品
但係加曬關稅 已經少左一部分美國市場

外國搬廠cut單 肯定有好多廠唔夠單
而支那本身既需求定左 唔會cover到無左既外國單
於是就有好多廠要摺同炒工人

咁擴大內需可唔可行呢？
大量工人失業 慳得就慳 邊有錢多餘消費
當香港環境咁諗 前排經濟差多人失業
變相出街食飯都少左 消費意欲減低
見到失業係會令香港既內需減少

睇返支那 外國牌子搬廠摺廠已經好常見
當出口個邊既失業加劇 經濟轉差
唔係話即刻支爆 你知支那食樹皮都無滅國
但出口大減 單憑擴大內需點養到13億人
大批人因習失業 民怨一定大

利申：無讀econ 有錯歡迎指出